環時：台灣買通全日本媒體，大幅報導日美聯合聲明提及台灣

“台灣”包下日媒各大報頭版後，島內網友嗅出了陰謀和危險
來源：環球網作者：尹艷輝

2021-04-19 11:02

【環球網報導】日本學者小笠原欣幸18日在臉書發出貼文，稱日本報紙頭條都是“台灣”，不只頭版，內頁的大篇幅報導也都圍繞台灣。他還在貼文中附上一張日本4份報紙頭版照片，包括《讀賣新聞》《產經新聞》《朝日新聞》及《每日新聞》，都以頭版頭條報導“日美聯合聲明提及台灣”。

日本首相菅義偉與美國總統拜登於北京時間17日凌晨在白宮舉行會談，兩人在會後聯合聲明中對台海局勢表達“關切”。

在這兩人會談之前，就有一些人渲染他們的聯合聲明將提“台海”。中國外交部發言人趙立堅4月16日在記者會上表示，“日美應該嚴肅對待中方關切和要求，不得採取干涉中國內政，損害中國利益的言行，不得搞針對中國的小圈子。中方將視情作出必要回應。”

小笠原欣幸18日的臉書貼文，迅速引發島內關注，“中央社”引述小笠原欣幸的說法，稱“沒看過台灣佔這麼大的版面”。

成個共產黨摺柒左佢咪有頭版囉

台灣占據日本報紙頭條 日學者：從沒看過
最新更新：2021/04/18 13:16

日本學者小笠原欣幸18日在臉書貼文指出日本報紙頭條都是「台灣」，顯現日美聯合聲明包含台灣的重要性。（）

（中央社台北18日電）日本學者小笠原欣幸今天在臉書貼文說，日本報紙頭條都是「台灣」，不只頭版，內頁也大篇幅報導，都圍繞台灣，「我個人沒看過台灣占這麼大的版面」，顯現日美聯合聲明包含台灣的重要性。

小笠原貼文中附上一張日本4份報紙頭版照片，包括讀賣新聞、產經新聞、朝日新聞及每日新聞，都以頭版頭條報導日美聯合聲明提及台灣。

日本首相菅義偉15日率團訪美，台灣時間17日凌晨跟美國總統拜登進行日美領袖會談，全程歷時約兩個半小時；這次會談是雙方首度面對面會談，會後發表聯合聲明。

有關中國定位為「核心利益」的台灣，聯合聲明載明，在強調台灣海峽和平與安定重要性同時，推動和平解決兩岸問題。

這是繼1969年時任日本首相佐藤榮作與美國總統尼克森會面以來，日美再度在領袖會談聯合聲明中載明台灣，同時也是從1972年日本與中國建交以來的首度。（編輯：黃名璽、蔡佳敏）1100418

台灣買通全日本媒體
這要花多少錢？中共以為民主國家的媒體都可以用錢買！

一時又笑人又窮又亂 一時又有錢到買起全日本傳媒

你又買囉

台灣的晶片都是靠中共賺錢的

支那全部傳媒都係黨媒
點會明白新聞自由係咩嚟

點都唔好俾支媒買通

從沒看過 定係前所未有丫支那中文垃撚圾

最鐘意收買媒體嗰個話人收買媒體

台灣夠錢買，姐係中國都有錢買到啦。
點解日報唔係365日都歌頌中國？ 外長係咪辦事不力

賊喊捉賊

台狗回應未呀又話走屌你老母，原來台狗咁鍾意講大話㗎

睇大陸新聞就好似一班思覺失調ga人日日係到作文咁

乜都唔寫得，咁係要作吓嘢既

尹艷輝
個筆名改成咁 男定女